學大車

有無師兄學緊大車？（中型，重型，巴士，貨櫃）

最近換哂新車唔知好唔好揸？

學重型送中型牌

跟緊有x學重型。有冇師兄有心得

學貨櫃送重型

幾時考？最緊要唔好踩界

初十考。但師傅話有啲路窄可以踩黃線

新車好似冇咁假狗

學拖頭送重型好過啦

Btw點解樓主跟過4個師傅學大車？

19年考左 巴士同中型
李x學(考荃灣)
渣正中間實沒死

中型開始跟李健，學柴灣，學左3次之後佢無教，轉左比第二個教。

肥左2次後，我就過左去鏗鏘學，最後pass.

兩個都係用五十鈴NQR.

巴士就一路跟德安，用UD巴士，兩take.

貨櫃就用Benz.

總結係4間駕校，5個師傅。

初十好多公司都開市，路面一定好旺。旺過旺角。要非常小心。

好有恆心
我諗住去荃灣試下

好，荃灣大把好師傅。

中型永基路果邊好精彩

初五考拖頭

通常開市第一日實pass, 我都試過，不過考中型。

因為周圍都未開市，車流量少，行街通常無乜特別意外。

當然啦，泊位要練熟啲。跟邊個學？

預備利是比師傅啦。

早2個月跟鏗鏘考中型
1take pass

李健李師父
今日第一日學，泊車泊到閪咁

要識兩腳極力子

係 不過女人先揸假狗

想問下, 學拖頭, 係咪自己報咗考試先?
抽中葵涌就棄考?
知道考邊先至去搵師傅, 會唔會太遲?
仲差19, 20 就齊牌.

想問下係咪自己排咗期先?
抽中葵涌點算?

李健代排

抽中咪考，報名時個職員話五個有一個係葵涌，我就係嗰一個

有無中/重型師傅介紹?

睇人話，抽中葵涌就棄考。
所以想自己報。抽中葵涌就連學車都唔報
不過如果抽中其他2區先搵師傅，難唔難?

想考沙田就自己下星期內入表寄票！！！2月尾考。

駕校可能等埋幾份表先一齊入。到時運輸署覆左期再自己找師傅都得。

中葵涌都唔好放棄，係要同師傅夾鐘煩啲囉。

中重型推介：馬興忠

想問點解考沙田要下星期前申請?
輪住嚟考㗎? 啲場唔係同時間一齊考?

個個都係咁，仲閪嘅都有。考牌10秒落地都見過。

有懷疑就踩停架車，諗一諗先繼續，個原理就係，一路追直，一路要引條架角去路壆，條架到壆就左9右3，完。

趁出新車就早啲學，只有你學殘架車，唔會比架殘車你學。

葵涌條路大車多，反而會就住你
問題係勁多roundabout

想問下個試場問題, 解決咗未?
而家個泊位, 平日開唔開放俾人練泊車?

呢啲就唔好提啦

係咪即係興記？

無錯

唔係，每個月考一次葵涌，通常月中考

直考大巴重型，本身有揸開46，實際可唔可行？
利伸：純粹想儲

可行，學學下就識，試下啦！

學來傍身都好

而家通常排幾耐？

2個月

鏗鏘定李健好？同埋大家有冇覺得上幾堂先夠？

睇你學得幾快啦
重型上多幾堂好啲

我本身揸46自動私家車
4個月考晒中型同巴士

完全中型之後先巴士？點解唔考重型？同埋巴士係棍定自？

即係如果我想考沙田.
咁就每個月15號前申請定考期?

因為考重型貴D.
預咗之後再考拖頭送重型囉

我3個月唔夠考完17考18. 考完17再考18根本易過借火
原因係17師傅係全心咁教晒你,唔想你FAIL, 而考18時你仲記得考17時D 要點 . 18時個師傅? 堂堂都喺道玩電話, 我有我楂, 佢有佢玩電話, 遲到早退

考埋拖頭嘛諗住

你想儲哂牌，儲埋拖頭既話，建議可先考中型，再考拖頭，咁樣會包埋重型牌。重型合格率好低，仲低過拖頭

冇乜揸過46 自己去考中型會唔會唔pass
純粹想儲車牌

中型車其實唔難 好細架 ，但無渣開車就差d

我已經考完試冇揸過棍

點解咁講

踩兩腳

你遲d會唔會買車先，你唔急咪操熟私家車，就算自動波都好，有起碼既駕駛經驗，先再考中型，咁樣會得心應手d，橫掂你都唔係趕住考牌搵食

有架26

係好精彩 車又多又要閃又要讓 感覺中型難過巴士 個人感覺
巴士1 take
中型第2次成功 第一次衰泊位門口都出唔到

點解會有咁既現象

反而巴士同重型條線係頭段同迴旋處多車。其他地方遊車河咁濟

中型仲細架過hiace, 真係一架車仔。

要睇下當時排期到幾時，而家係大約40日

考咗 18 / 19 先可以考拖頭
考得拖頭 之前都起碼考過兩次

聽過有人 1A 上 19
你諗吓個分別

考17係要去巴士公司學？

1A上19咁勁

係。

中型同巴士係唔係都係考棍波？我學院好似我自動波巴士租

中型一定係棍，荃灣有自動同棍波，柴灣全棍。

咁大巴呢？

其實可以係處決在路試嗰部份，因為貨櫃路試相對無荃灣咁複雜，假設大家都泊到位，路試出錯的機會，重型係高過貨櫃的。

當然啦，拆架肥佬就要去街口五金舖買個大鎚啦。

打漏左：

中型一定係棍，巴士荃灣有自動同棍波，柴灣全棍。

明白，thanks
另外柴灣算唔算難考？可唔可揀係柴灣考晒的？

柴灣路面比荃灣無咁複雜，但都有要求，唔可以忽視。同埋多左地盤，麻煩友多。

可以，仲可以癲到上午考中型，下午考巴士

我住大西北
我18專登出柴灣考
怕咗個迴旋處
考之前見人話。迴旋處等咗10分鐘都出唔到。考官叫佢用返正常楂車方法嚟出

個迴旋處同打大佬沒分別
上次考大巴塞迴旋處塞到去格離條天橋旁
係個度死左火一次都合到格

柴灣大巴1 take最後一個考個考官去到新廈街已經催我揸快D

大巴泊位調頭練熟啲就得。出街都係遊車河咁濟
中型就工廠區死亡率極高拍得住永基路

如果有心考拖頭，梗係18上20啦，貪德士古好玩咩

有冇圖/款睇下？我諗住報重型，想揸hino

巴打想問下.
如果我想3月尾, 4月頭考.
咁我應該要幾時報名考試?

不過我見過李鍵有isuzu
如果想考巴士牌嘅話，係咪入巴士公司考好過係街考？巴士公司通常幾耐先開一次班

2月中報

我就2take, 個官一路都無寫野，淨係叫我點行，跟住在間房度，在我面前搏命剔，嚇到我死。

我連口試都剔埋，最後合格。

要口試架咩

答唔到即時落車架

有正職點樣入狗記嘅牌

口試最好跟足去背. 考大巴答重點無問題 到考中型要我成條答

出面考啦，呢排個個等九記開班，邊度教得切。

而家唔同類別的大車，口試題目係有唔同，以前就一份口試通天下，第一條一定係問：乜嘢係廢氣煞車系統？

睇官啫，巴士嗰啲係一級官，老油條

師傅話一級反而好啲。佢見你舞得掂同交足戲就俾牌你

的確係，而且佢哋無咁擺款，考完都會提你將來要注意的細節野。

記得有次考貨櫃，成個過程都好好相與，考士7開門落車時，仲提我要背脊向街咁落地，好過啲二級官擺官威

星期三上堂拖頭，第一次落車我好有型咁由架車度跳落地

考巴士果個趕收工到未睇我有冇熄匙入一波已經落車走人

我考一二牌既一刻都未掂過條匙

做開運輸學返日本車好好多

而家無歐洲車學，歐洲車好似高檔少少，但日本車容易上手。

李x學20有man
另外街師傅有benz
18 19一係日本一係大陸車

不過歐洲同大陸車 左右鏡我覺得難睇啲 盲點都大啲

我考果陣考官都出開口叫我睇準時機好出啦
我老閪都唔出啦
痴撚線出左有乜事佢dup 定哂錢又哂時間
最後都係等到冇車自出

架MAN係鏗鏘，benz無哂，轉埋五十鈴。

利申：我學Benz

日本車好力到2波吊住極力子行都得

Yes 考20都用2波起

其實20泊完位，出得街去到麗豪就放鬆哂

考官叫你拆得架
即係比牌你啦
你咁都做錯做漏就真係抵死喇

P.S. 我考20牌兩take 先pass
第一次考泊到位，可以出街，但衰太接近物體及考官採取行動fail左
返到沙田試場話明泊低前面，唔駛拆架喇

第二次換左師傅就pass喇
返到沙田試場，考官叫停前d做拆架
o個時開心到飛起
我接番個架做埋pull out test，都未駁好d風喉個考官就走左去喇

早排有個返試場，咁啱有個泊緊位，要在街口等，但個官已經落左車，又要比多次錢

拆架本身都唔係練得好多，最多肥係攪腳同扯頭，食埋咀邊都要𠼱返出來。

我都係叫落手做過一次拆/接架，我都係瘋狂睇一條youtube影拆/接架嘅片喳

見過有人拆架搵唔到拖架個停車制肥左

其實係咪唔同車 唔同師父 個步驟會唔同？

基本上係一樣：

拆架：
停車制，攪腳，抆喉，開車走

接架：
倒後接架，扯頭，駁喉，攪腳，鬆制

有無漏？

如果想儲牌應該去邊考好?同埋幾錢?

你預一種車大約使8000

睇你要唔要20
唔要就柴灣10，荃灣19
要就柴10，18，再考20

平果間就王道有得揀就唔好用芝麻車考

自大巴一take，不過之後要考返18脫A

如果柴灣有自動巴我都會考自動
大巴顧太多野

咪又係支波棍，又乜嘢要顧？

果時用宇通巴士，好撚難入波
減速嗰時睇左睇右又有要搵個波，一分心踩大力啲brake就全車人鞠躬

入後波時要踏低clutch 數四吓至入到
等太耐又入唔到
考掉頭嗰陣時就係入唔到個後波俾個官啤住

我諗又唔會要20…20係唔係最貴?
咩叫芝麻車?

我估係講支那車
20都係320一堂左右 只係考試租車最貴
講貴考細車最貴 eg私家車 輕型

當然 你去教仔學院就越大越貴

鬼叫你用國產

駕院10+18，2萬3，各11堂

我不安 18 4xxx
10 3xxx

不安學大車平過其他學校幾舊水，但有冇鑊氣？

試過巴士，ok的，可能少學生，約鐘容易。

執手勢，壞習慣一流。老細代課教仲要你除錶，話要有靈活的手轉波。揸軑要10點2個字，唔好趙香口膠揸車。。。

不過個師傅無教lu,

我大巴跟李賤TS55x9袁師傅。第一堂教哂我泊位掉頭之後見我舞得掂就由得我揸佢自己係度開talk show

不安我見龍心都跟佢學先簡呢間

學車睇眼緣嘅，夾到考到牌咪算囉，人哋幾次你又跟住幾次咩？

學hino值錢過學宇通，宇通真係頭痛

其實宇通無咩問題我覺得個波棍入慣左無野
只係唔好在佢係真巴士

同埋車都算新 冷氣好夠 學易蘇蘇拖要熱到仆街

我個時中型+大巴同期一齊學,之後中型pass 左即報拖頭(唔好浪費個學牌)
中型考第三次先pass, 其他一take 過
中型第一次泊位自己衰on9 回慢左,第二次去到德士古比架5.5夾
如果學荃灣,出德士古真係要好有耐性
同埋如果學拖頭最好學40尺, 如果20尺泊位個陣條架走得好快(有次師傅叫我幫佢手泊返好d 車,所以有得試20尺)
利申:全部跟師傅學,中型同拖頭同一個師傅

拖頭

巴打應該齊牌了？
我差小巴的士 15 16 17號 師傅牌

個人估計鏗記吳師父

個人覺得，消費係在乎值唔值，使成300元個鐘學架咁的大陸車，比起以前點都有架UD，hino，好似有啲降格感覺，貼錢買難受。係唔鐘意用落啲大陸車度

想問下考中重型，使唔使有車牌先？

你覺得呢？未學行先學走

駕院學巴士都大陸車啦
咁難受咪考完18入九記做唔洗貼錢

Btw教仔學院有雞乸拖頭學了

即係邊間學大巴好？

攬腳會肥d咩

師兄個時點解唔考慮係柴灣考？

鄺師傅, 佢唔係任何學院既人黎,同埋電話唔見左

多咗貨櫃碼頭

唔記得囉

反而雞拿頭有興趣去補鐘，有機會的話。

柴灣鏗鏘用緊棍MAN, 學費一樣，搵架好少少的車

我考架宇通時係新車，但乘客安全帶已經有問題kick死
個官帶安全帶拉到發老脾都拉唔到出嚟
過埋油站至帶到

袁師父係咪光頭果個？

有無人知考左巴士牌會唔會簽埋貨車牌？

1仔牌考巴士好似2仔都唔送

算後生既師傅黎。但部hino足8米長。長過其他車少少所以好多人死泊位

唔送。要考18 or 19

考巴士送小巴
考中型送貨車
考重型送中型同貨車
有中型去考拖頭送重型

有無人試過考17？
利申：已見九巴，待驗身

2送1
3送22
9 10 送 4 5 (要上堂)
18 19 送 2
20送19
跟住好似17+18送 9 10 4 5 (要上堂)

1 a2a考18可甩A

佢個貨車係指咩先
輕型就啱

私家車牌考巴士都唔會送貨van

考17好易的 送9a10a 唔送2仔
不過好睇邊個考官 我都係岩岩入行

我本身1,2,6
師兄你考老九定城新
有無人考到牌即走?
在下雪藏牌

狗 我果組無 不過預上殺手殺左半班
隔離組亦有考到牌表現唔好唔比出班

殺左半班即係考唔到牌？

係呀 有個考官考七個肥六個

仲有考17定9,10容易？

緊係考17容易啦自動波
有心再去考個貨車吸埋佢
考狗巴有人工 考到唔做就岩岩好賠返晒出黎
咁就十幾日時間換個牌囉

想問見新巴/城巴試車出街會點行

我有牌去見。俾架10米仔雙層你試。其實都係圍住柴灣巴士廠兜一個圈

17自皮
而家17自+18 19棍 就送4 5 9 10棍 (公共小巴要上堂)
爽皮

無牌見既
試私家車係咪都係試泊位，之後圍住廠兜圈？

我諗同九記差唔多掛。其實你試車唔好揸得太過恐怖我諗都請既

小弟今日去咗荃灣試場附近行一圈，見到重型有新有舊。想問下報名個陣有冇得指明想學邊架

其實仲想學17，有冇巴打講下學車嘅時間係點，係咪日日學同要上幾耐

當然有。不過考期可能要就返個師傅。你學就學返日本車啦。學緊isuzu幾好力同好肽

重型有歐洲車揀？我諗緊揀hino定isuzu好。hino好似common d但有人話好易衰調頭

主流係hino同isuzu。其他就大陸車歐洲車就未見過

九巴去見工
話上19日
頭8日操考牌
第9日考牌
之後10操出街做生意載客路線（跟廠,例如沙廠可能80K之類）
開左頭就算未考到牌第一日就走都要賠$12000
迎新獎金分兩期
第一期入職後半年，第二期再隔半年（即入職後一年）
到左果日先辭工就唔駛賠錢

反而想知，去九巴考既學牌係咪有9,10就OK？
有無得出17？
我本身出18學牌點知出埋9,10,19
同櫃檯職員話：咁不如出埋4,5既學牌比我

其實4，5學牌開始多餘，而家小巴都無考試，好多人都9，10吸4，5

我反而聽師傅講有師兄熄錯匙，閂咗冷氣就走撚咗落車

好彩我當年學駕院巴士用Benz ，即係用嚟做shuttle 嗰部

我玩過一次招聘日，2人一組，師傅叫個隔離村退休翻閹由北角碼頭揸去嘉亨灣，然後叫我揸返去北角碼頭

紅過書局街嚇撚到我呢

巴打諗住學幾多堂？我見間間都好似好少鐘數學咁如果雪藏牌去學係咪好難上手

我預學15節。因為商用車係預大家有底去學所以學鐘唔會多。雪藏牌既話因人而異有棍波底會好少少既

睇落報邊間都冇咩分別，間間個價都大同小異，唔會好似有私家車同貨van咁大分別

我得個棍van牌，係考完個一年揸過下，之後自駕遊都係揸自動波

本身19都要多啲時間上手
雪牌 你預多啲錢加鐘啦 上足堂先去考
依家考一次計埋租車成二千蚊

請問雪藏牌想考柴灣巴士

求師傅介紹

有無人跟過許師傅（HUI WY）或者陳師傅（Michael Chan)?

大成功駕駛學校得唔得？

柴灣巴士不外乎3間駕校，李健，鏗鏘，德安。
大成功收左檔好耐啦。

師兄覺得雪藏牌大巴鏗鏘如何

鏗鏘可以去馬，話哂用歐洲車，抵學

另外兩間呢?

同埋有無人試過
郭奇師傅
歐陽師傅
徐國生師傅